【Yoho Mall墮樓】19歲少年脊椎3節骨裂 胞姊憂心：「佢俾防暴嚇親唔出奇」

「我當時睇到網上片段覺得好震驚，媽媽都好擔心，喊得好犀利！」平安夜晚上在元朗Yoho Mall商場內墮樓及被捕的19歲周姓少年，至今仍在屯門醫院留醫，其胞姊向記者談及弟弟當日出事的感受時，仍心有戚戚然。她指出事後其胞弟兩名要好同學登門告知她消息，她才恍然大悟，「本來只知佢（細佬）出咗街，但唔知佢去咗嗰度，唔知出面咁亂，本來晏啲仲約咗佢喺屋企相聚！」沒想到傳來胞弟墮樓骨折的噩耗。

周姊兩日來均有探望弟弟，得悉他右手手腕骨折，要打石膏，背部脊椎有3節骨裂，左手無力，現時更「轉唔到身」，他已照過X光，目前正等候報告。周姊指每次去探望他，都有警員在病床看守及監視，所以未能與弟弟了解事發經過，但家人已聯絡了律師。家人強調要待主診醫生確認其精神狀況適合落口供之後，才會讓少年在律師陪同下錄取口供。

周姊與家人現時只能透過當日拍得的網上片段獲悉事件部份過程，「睇到佢當時都唔係有心直接衝擊警察，而係繞過警員跑走，你知當時商場混亂起上嚟好得人驚，嚇親佢唔出奇，我自己見到防暴個心都嚇一嚇，佢哋又大份，企出嚟都嚇死人！」她坦言獲悉弟弟出事一刻腦袋一片空白，「嗰刻成個人諗唔到任何嘢，諗唔到嘢15分鐘。後來見到佢清醒，又驚佢撼親個頭，即刻打電話去醫院確認有冇收到我細佬入院。」以她了解，弟弟在這半年抗爭運動期間，「冇去前線」，就算當日在Yoho Mall商場出現，亦並非一定是遊行，「節日出嚟行街唔係犯法，咁樣唔合理。」周姊呼籲如果有其他人見到事發經過，有更多錄影片段可看到其他角度的話，可聯絡她，希望可助了解事件真相。

周姊說弟弟原本讀書好叻，每次考試都考頭幾位名次。「佢中四、中五都成績好好，但中五尾開始有抑鬱情緒病，完全係讀書壓力，返唔到學，出出入入醫院，後來升中六，仍堅持考DSE，成績都尚可，但未能入大學，之後就想出嚟工作。」

她指弟弟的情緒問題年前已病癒，不用再覆診和食藥，他後來到航空公司工作，無奈半年前因被裁員，至今失業，但弟弟未有氣餒，「佢讀中學時已半工讀，不時出去兼職做運輸，儲了部份錢，加上佢生活簡單又消費少，所以財政上沒有壓力。」周姊大讚弟弟勤力，又懂事，只是擔心他失業，會情緒病復發，家人亦不時關注他情況。

姓周少年現時仍在屯門醫院留醫，義務律師陳李隆今午3時許曾前來探望周，他指當事人現已清醒，但依然被拘押及有警察看守，他因而暫未有機會能與當事人詳談案件經過。陳律師指警員向他透露，因為被周推倒的警員擦傷了，周遂因襲警罪被捕，但暫未被正式被落案起訴，2名警員貼身看守周。惟疑因周傷勢不輕，其實「連移動身體都有困難」，預料或要留院數星期，故警員過去兩天據悉都未有為他鎖上手銬。

陳律師續指，由於周的傷勢嚴重，情緒亦難免低落，他希望當事人先聚焦於醫療治理。陳律師未有評論警方當時的追截行為是否合理，僅表示「民事索償有三年期限，佢呢啲受傷又有晒記錄」。若有需要，他會繼續為周提供法律支援。

事發於12月24日平安夜晚上約8時，當時有抗爭者與警方在元朗Yoho Mall商場內發生衝突，有店舖被破壞。據網上片段，當時孭着背囊的19歲姓周男事主突然在商場內奔跑，一名警員欲阻擋，被周撞倒地上，另一警員隨即追趕，但周突然越過玻璃圍欄，直墮約五、六米之下的中庭地上，手部骨折及脊椎受傷躺在地上，由救護車送院。

警方則表示，當時警方當時截查2名男子，其中一名男子逃跑，有警員嘗試截停但被推跌，該男子其後突然跨過商場玻璃圍欄跌落地面，他因涉嫌襲警被捕。

黑警死全家無野好講